FED禮拜日緊急減息到0厘

連等多三日都等唔到﹐個經濟係未玩完

Go back to palxxxxtine

美金大貶
黃金大貶

業主又勝利

The Bank of Canada, the Bank of England, the Bank of Japan, the European Central Bank, the Federal Reserve, and the Swiss National Bank are today announcing a coordinated action to enhance the provision of liquidity via the standing U.S. dollar liquidity swap line arrangements.

要係禮拜日晚出statement的原因﹐要係日本開市前穩定市場

供緊樓果d 笑曬

ig 美期即時升左700點有多

一埸疫症就將美國打回幾年前

熊市開始

咁週中唔駛議息啦

唔議息，直接黎多次QE

CLS...買晒黃金算喇通脹直接爆炸...

議息都唔等
0息

仆你個街
呢招零息發球點接

失曬控
短時間內玩爛到咁
投資者點會有信心

ig個莊蝕住做

真心？

加左7年息先加到2.5厘，兩個禮拜劈返0...

再嘈 負利率

疫情應該只係催化劑 經濟其實佔放緩緊

係時候買多幾層樓收租

有冇高手分析會唔會減p 屌點解冇揀h

過多排繼續插嘅話佢打算用咩救

點解黃金大貶?

唔怪得香港樓永遠都唔跌

QE 6,7,8,....
數字可以任意延長

禁沽加無限QE

又有位put

經濟一唔掂就QE, 世界上唔會再有經濟下行？點解當年美國會有大蕭條？當年點解唔QE？真心唔明！

一下零息會恐慌多啲喎

供供又贏

負利率不是夢

因為果陣係金本位？

大蕭條個陣仲有金本位﹐無得就咁變錢出黎

明白

qe本身都係類固醇
仲未計企業撒支都有陣痛
有啲仲要死唔返美國

啲傻仔仲喺度笑人供樓

無資產注定做一世窮撚
要有錢首先你要有錢

亂曬龍。。。仲有咩可以保值。。。

道期-700🤔

雖然宜家睇落去唔似, 但係呢一鋪分分鐘衰過 08.....

08都只係金融爆然後影響全球﹐而家係全經濟都爆﹐FED救得邊面

樓

而家講緊係全球停擺起碼一個月，大量企業可能因此資金鏈斷裂，極端情況下可以衰過金融海嘯十倍

買金啦 起碼唔跌先

樓價升多三成

淨係歐洲 英國 都大撚獲

0息香港銀行係要貼住跟定慢慢黎

ching識波啊，其實只係由高位跌咗兩成，咁快用哂減息子彈，要去做QE，證明經濟跟住會好大鑊

一定差過08
今次明明星期三議息都bypass 左直接受減到0息
根本就好驚個市繼續直插
但呢d 行為先更加令到投資者擔心

0息有鳩用咩經濟差，冇生意搵到錢，借黎做咩

屌 cls係咪等多3日都等唔撚到啊

上次緊急息一出就插水 仲未吸取教訓

幾日都唔等直接減0 = 自我投降。做到負利率同加大QE會唔會搞到變成日本咁？

睇下日本就知，經濟要差，你qe再0息都冇用

一陣跌幾多

但亂減息真係on9，冇解決到疫症帶後既問題，分分鐘搞到遲下衰多兩錢

On lun 9
邊有人咁托市咖？
突然cut咪跌得仲多
兩星期前咪試過囉

侵真係完全唔識玩
Cls
呢d 動作只會令個股市再恐慌多d
寫包單星期一盤前己經直插

傻鳩美國，亂出牌

表面好好
但黎緊一定大把人失業

完全係向市場釋放恐慌信號

真係on9同全世界講：經濟好撚差啊，有咩分別

開市15分鐘就玩撚完

會唔會係聯儲局特登玩9侵

睇黎係預咗唔放水資金鏈會斷晒

大大獲

極度懷疑trumptrump超重貨short美指

WTF

今次唔會俾左個機會支那翻身呀麻？

美期千跌😂😂😂😂

點解個個連登仔都識經濟d野
利申：完全唔識

有d乜野可以gogogo
除非做緊政府工買樓? 打私人工都唔穩陣, 一俾人炒供唔起就冚包散

同巴菲特食過午餐
教埋佢點投資
你估連登仔流嫁？

太早出牌
應該到問題延引到企業先出手
依家美股先由高位跌兩成，大把水位繼續插啦

Trump trump就係太在意股市，屌股市同女人一樣，佢唔撚受你媾，你送層樓比佢都冇用啦，到時連層樓都比人呃埋不如著如打死支那，逼佢簽更多野好過，今次真係搞死美國經濟，你搞到滯漲，邊個敢返黎美國開廠

唔係菲比斯咩

要了解經濟，先要了解人性

真，係病左食補品明明美國企業就兩極，一係就大企業大把錢大把現金，一係就負債極高，根本係時候清清班垃圾公司

死支那玩謝自世界仲話自己救世主

唔減息唔QE，淨係油價都隊死美國啦

遲d 二次爆發又話你班友將病毒帶入支那

厲害了我的蟈

根本就無得美國揀
個國力咁弱
依家仲要俾沙俄咁夾法
趁佢病 攞佢命

點解要等多幾日

咁低息咪 借錢返美國開廠 啱時候
再加上減稅 就一流

根本終蟈最撚勁
絕地翻生

我就唔撚信雜總上年9月會唔知有武漢肺炎

本身禮拜三FOMC

美國本來就外強中乾，有幾多人知？

道期好似又跌到熔斷左

美國經濟軍事超其他國家10條街啦
而家只係用左10份1手段望住黎食姐
同佢定啦

🚨STOCK FUTURES TUMBLE, HITTING 'LIMIT DOWN', EVEN AS THE FED UNVEILS MASSIVE STIMULUS🚨

-DOW FUTURES ⬇️ 970 POINTS, OR 4.3%
-S&P 500 FUTURES ⬇️ 3.8%
-NASDAQ FUTURES ⬇️ 4.2%

生意搵唔到錢你借黎做咩，0息，但生意蝕借錢出糧？到底明唔明借錢做生意個目的係咩，係因為生意有前景會搵錢所以去借錢，唔係因為0息所以借錢去做生意倒果為因

點解明明中國爆得最勁，但係最大影響係美國，有冇經濟jj可以講解下

Big4 醫療 社畜 醫護 老師 大把啦
低技術先要驚

呢幾步錯旗都幾肯定左侵侵下屆唔洗諗連任咁濟

Lm

藥石亂投。
減息QE係公司債就爆煲之類既救市工具，但醫唔到病毒。大家錢多左一樣買唔到安全既瑞德西偉。

岩岩旁邊有個C9
話要用供完既物業 一開二

QE成癮既年代，真係好多為借錢而做生意
到還錢既時候就會發生"你唔借俾我，我點還呀?"無限loop

係powell話事
侵憎左佢好撚耐

唔覺得好多人失業wo
前線低學歷失業only
金融 IT 都仲好高人工

等睇燈到裁軍

係Netflix 睇左侵侵個套戲
佢一直在玩命

還唔到就再借成班公司負債咁高就係咁解

零售餐飲旅遊

汰弱留強
專業人士一般都唔會擔心
係零售,服務同低下階層先要驚

減息唔係Trump控制，Trump都屌左好耐

美國不嬲唔掂
太多債
無收入即死
好似碌卡消費一樣

減息代表經濟佢地睇得好差 香港佢地加都冇跟你認為仲會跟減咩

表面上唔係囉

咁天真

侵愛國者
係黑馬害死美國

炒文員仔 teller sale 保險狗 飲食
炒低技術個班
原本都買唔到樓
影響不大

我轉晒MPF 先黎咁玩

-1000

低下階層有公屋 驚閪

相對其他國家，中國儲蓄率比較高，家庭債務亦都比較少，而且中國經濟仲係發展中，增速比較高，冇咁容易陷入經濟衰退

你係咪突然間衝出嚟柒定點
每個星期屌一次powell侵侵先訓得著
定係你有咩驚世發現原來powell同侵係一伙？

trump不嬲話要減到負利率

各位，美股期貨已熔斷。有貨好快d走

儲蓄率高 比中共回血
2015股市爆 2018年P2P
死左唔少錢

因為果陣未諗到QE囉

因為連燈次奏

人地權力分得好清楚
你估係支那咩

佢一開波挽地產都輸過
但係佢真係好有膽量同氣質

Fed日日比侵屌要減到負如佢所願，佢下一手接手一定仆街，經濟手段已經冇，貿易戰一定要佢再強硬，冇可以再玩福利主義

唔識野最好出少句聲

挽乜撚野

冇得攞中國黎比
1.封閉式市場
2.缺乏透明度，自由度同公信力
3.國有資產佔大部分
4.股市，匯市，債市，樓市無一不被高度干預

肺炎疫情衝擊全球金融市場，資產價格承受龐大壓力，讓人回憶起金融海嘯時期AIG爆煲事件。多位知情人士透露，保監局本月要求保險公司頻密上報償付比率（Solvency Ratio），同時要求以悲觀情景下進行壓力測試，例如美國10年期國債孳息率長期維持極低水平，以確保險企有足夠資本履行保險合約。
睇黎都驚有做投資既公司會爆好睇啦睇下咩公司爆先

支那家庭負債超高好唔好中國家庭負債超過100%

錯曬

Sor
唔係揾你

如果首奏咪仲仆街

咁仆街 悲觀情景啲錢差好遠

相對啊，你睇下美國係邊

認同
不過呢個QE都係一個uncharted海域，只是冇人知當物極必反時會反到咩程度

老美係咪咁驚啊？ 小小個疫症跌到咁？ 中國個數唔知真定假 但捱一兩個月同有郊措施都搞得番喇

拆倉，班師回朝

on9問句負債係負未來錢定係其他國家

佢唔知要搵邊度對沖

負利率

負債=差人錢，可以係任何國家任何人任何機構

Fed係咪做9 trump哥？為咗唔想佢連位 賭上美國既經濟

Trump 之前講明自己有權remove FED 主席
咁樣威脅仲唔係有影響咩

好似ICAC好似好獨立
實質上任命權響特首度
可以完全冇影響咩

全球免還款1個月

預左
上星期教訓完

你睇下FED主席個任命要咩程序先

保險狗洗撚炒 又唔係地產 冇底薪 呢期fb出左勁多叫人轉行加入保險 jobsdb2019平均月薪36000
班狗而家除時正係賣政府個年金都發達 到到都冇息 政府gurantee退稅

又係一知半解出黎柒
其實你唔識唔洗一定要出聲架

呢個時候有請 looll ching 再提大家跌到18000，悲啲到12000

再請數錢到手抽筋嘅asshole兄分享佢大宦put AND ga 心得

🤷‍♂️以前賣金好包閉，話唔讀書爆數都可以月入5萬

菲比斯係長跑運動員

死開啦 傻閪
總統只係有權任命
冇得炒人

其實唔係，本身減息個會係星期3先開，e加兩日都忍唔到，會令人有恐慌係有 d嚴重負面消息內幕先搞到要早兩日減息（個人推測，有錯勿屌）

竟然用美國優良制度同香港呢班垃圾比

點解供樓賺？
想學野 望大家指點下

7500又嬴

多謝巴打熱心回覆，咁如果個個都負債咁d錢邊度黎，印錢？

未來收入

天真過天真嬌 00後？

以侵個性格，佢會隨便appoint一個唔係自己馬房嘅人？

你睇下FBI首長、司法部長、國防部長就知咩事

連燈仔崇美崇到傻撚咗，少少思考都冇

諗住學大陸，泵左水但停晒工實體經濟無受惠，直接落場炒a股

Eliminate bank reserve requirements

樓上連燈仔崇美崇都個人癲咗，冇批判思考。
真係可憐

供樓個息減咪業主慳錢

香港既銀行都照跟？
同埋想問下 減到0利率幾意圖係咩？
唔該晒巴打 想知多d 唔介意既希望可以分享下

馬房，笑死人
咁你知唔知當初Powell係由donald trump提名
聯儲局係有獨立性去處理加減息問題

去到lower bound
是咪要變日本了？

唱雙簧都睇唔到出？連燈仔連少少政治技倆都唔識，仲話反共

仲係金本位
美國個陣又未去到真正既霸主
你qe全世界唔會幫你埋單

關香港撚事

一場肺炎搞到老美咁 雜總實笑緊

股票就係玩炒作消息

所以我咪話佢兩個咪一早夾埋good cops bad cops囉，定係你真係弱能？

呢排都一樣跟住其他資產行，咪咁迷信避險功能
Cash is king

同上次一樣估香港銀行唔跟減，
海嘯最後幾次減息香港都無跟。

借錢唔洗還

黃金唔值錢 買實體資產啦

我想知咁星期三個會仲有咩announce

美國軍隊咁勁
唔還/唔還住其他國家都吹佢唔漲啦

減埋果四分一

個會取消左啦

同問。P按受害者

估佢咪乜都唔減

邊套？想睇

樓超低成本借一大舊錢
還唔掂又有還息不還本

唔好好地學返上次美國收市先講 次次開前講咪收皮

借嚟還舊債

借錢 沽爆個市 賭一鋪 輸左咪執左間公司

想你買車買iphone 之後返工還錢 但根本無工開 ...

「病人情況好差 岩岩幫佢打左強心針，仲做緊電擊」

咁情況你覺得病人情況係好定壞？

啲人咪咁諗囉

調番轉，你見頭暈去睇醫生， 醫生同你照晒所有野仲開埋藥叫你留醫，你無事都變有事

打仗啦屌

Hibor會狂跌

睇黎liquidity trap會出現。

理論上香港銀行個息口唔會同亦都唔可以同美帝差好遠，但實際上減污水好難講
最簡單咁諗，借貸成本低左，變相鼓勵個人或者公司借錢發展，最終嘅目的係想推動經濟。情況同當政府覺得經濟太過似熱就會加息差唔多。

無人接到格林斯潘班

你睇津巴就明
如果唔係全世界都渣美金 佢好難咁放水

08年實體經濟係有活動 只係樓股收皮
但今次係倒轉因為實體幾乎收皮導致爆煲

h 會0?

笑死

睇多次段news 原來減1%，
以為減0.5%only.

P無得點減，而家好小純 P 按嫁，通常 P / H 較低為準！你居屋？

估唔到p4 實驗室成功左
死1億個支那人都抵
仲勁過核彈

冚球產仲認為支那有得翻身？

H用同業拆息+1.X.... let say H=0.5 有機會少過2%

P要P-2.5% if P unchanged =2.5%

共產黨手法的確好可怕

Yes P eat shit 居屋

h+ 1.3, p -2.5 頂

早排有d P plan 低 H plan cap 0.1%

Now P-2.5%.....食緊屎

$60一個大家樂早餐不是夢

你咪當樓價平左但供返多少少錢囉

好過呼吸plan 啦

掉返轉諗 支那爆左兩個月 都冇咁多舉動 美帝一爆就減息 印錢

最好就可以俾我哋選擇轉返H按

咩都唔識,有無人話我知發生咩事

堅 ？

咁又係。佢地供P or P+1

還唔起就可以印銀紙
反正各國都要買美債

糧食又唔使買人地
自己又有油
再唔係就開戰攬炒
係都其它國家死先

ching 係咪唔知香港息係聯繫美國
先唔計未來全球經濟預測 恆指接近5成banks 0息即係banks食唔到margin打係擊最大

你sure?

中國國家隊沽爆美股

一來啦
我覺得同人既接受程度都好大關係
1929年其實債務都好勁，但好似今日咁大規模QE唔好話投資者，連央行自己班人都接受唔到，好似封建社會拖下手都話人不守婦道咁，人類愈來愈大膽

負資產都笑？

呢個外強中乾我都聽左廿年

今次根本唔可以同08年比，嗰陣係金融系統出事，依家係因為人嘅交流減少導致社會消費結構性減少，再拖落去一定係航空業收皮先，但亦都係點解英國玩佛系抗疫，佢本身脫歐已經有一定程度打擊，再停嘅話真係唔知點搞

之前香港都冇再跟減息啦

一炮打光所有彈藥，以後仲有乜招數可出？

呢個世界有cap之後點解會仲有人揀P....

我都怕，如果全世界唔得，可能會迫到美國同支那合作出利好消息

支那所謂錢根本廢紙黎
電腦打多幾個零就得
到時咪周圍迫人同佢借
然後話係自己救世界囉

未補地價既一二手居屋好似要硬食 P 按嫁

居屋按揭啊

三十年前，民主黨主張同支共合作，淘空美國核心產業

制度唔同
人種唔同

支那唔洗同人民負責
想點就點
仲要有成堆人配合

冇得揀。。。。
強姦我哋

if economy not collaspe

列根

冚球剷反而翻到身

減息放水係因為「病人就死亡」
你覺得未來經濟會係大家加人工派14個月花紅？

列根共和黨㗎喎

點止廿年，由毛魔果陣已經講緊美國係紙老虎

E 招真係勁

你要講全球化去工業化
唔撚提列根老布殊開頭居然瀨民主黨

支那又賭歐美國力弱過自己

攻佔台灣聽左四十年添

成班做咩苦瓜乾咁
利好消息比你地講到美帝滅國咁

唔係游水㗎咩

又可以睇一個早餐加價加到點

其實減完真係冇咩實際作用 冇人會借新錢去支持消費 只可以比錢公司借新債還舊債 長遠其實同內房個情況一樣遲早都係要爆

港樓又贏

我想掃平貨都無機會

星期一咪知
照跌就真係

用錯藥

佢H跟唔跟減都唔知

反而覺得雜種完全冇諗過隻毒反而對經濟系統嘅破壞先係最大
而家順水推舟攬炒全世界鬥大命
邊個國家捱得過就係下一任世界霸主
好大盤旗

藥石亂投

同支爆一樣

可能星期三再減到負

美國會唔會有機 自己打爆自己

根本就係中國特登輸出病毒，搞冧美國，拖下貿易戰

供緊樓會自動減價嗎

吹你唔漲但美金貶值一半
美股可能仲有得升

諗住拖，點知打爆埋，重啓2025都無人阻止到啦

個債主都冇錢點算

根據以往救災減息力度，要減7-12厘先見成效，照咁計負利率要負5-10厘左右，每100萬存款每月要支付4-9千蚊左右利息咁啦

無問題格，你將香港物價當yen紙咁睇咪明

留名睇燈

問題係現價貴，你夾爆晒班孖展倉平到咁上下就有人入貨

H plan咪會， hibor好快會跌到得0.幾

#128

其實連登仔都知呢招唔work 點解美國仲要咁傻

樓上有班人以為減息=樓價升？
要睇咩情況減息，依家係世界經濟爆煲預警，仲升乜春

負利率走唔甩
而家就減到零
下半年資金鏈一斷無招出
全球剷

跌到仆街喎

美國係咪攪錯左d野？而家d人唔係冇錢洗，係唔敢洗錢，放水都冇用啦，咁急出晒d招，後市唔睇好

因為美國就係知連登仔燈，放手一搏

只有在退潮才知道誰在裸泳
連登仔成日以為美國會經濟制裁中國

別人恐慌時 我貪婪。 蝕住做搶市場佔有率 黎緊d小企業全部88 得番大企。

正解
連登都好多AA

其實有d似trump trump 想保住總統大選亂出招
多過實體經濟真係差到咁

如果單純 為左救美股市
真係早左d
呢d 時候連發兩槍，大家都知係最後子彈
最多彈多兩日...人心虛怯 真係唔慌會升得多

消息一出已經熔斷咗喇

QE咗就唔同啦
btw樓價又gogogo

H一定跟
金管局跟減之後基本利率去到0.5
Hibro之後應該都係below0.5

聯儲局唔洗為總統賣帳

如果係咁， Fed係唔會彩佢， Trump出口術已經唔止1年，Fed當佢唱歌

是咪要打仗谷下經濟啦？

當全世界一齊qe, 結果就係信用貨幣既終結

印錢，大企業直接炒地
珍貴既資產，只要一部分有錢有能力用無限既金錢推高就可以

天真，無大陸呀爺接火棒樓市必死

08年之後無停過啦
有咩國家無qe

師兄， 未好太懶， 留言前Google 左美指future先喇， 跌成1000點喎

香港樓無升，係你手上既錢急速貶值中

其實而家D央行後輩真係好流，震唔住個市
金融市場最講憧憬，你放風出黎話會減息同QE對個市場既刺激絕對好過真係做，點知佢真係即減，唉

個樓市基本無跌過，笑人負資產一睇就知你無樓啦

露哂底喇

重手買金算

今次經濟危機同08年完全唔同
08年係金融面導致
今次係實體面導致
工廠停工 物流停運 人與人接觸減少

負資產當然唔笑， 但大部分人都買完超過3年以上
個個賺錢賺到笑

所以當年bitcoin 升左唔知幾多萬倍，就係賭緊信用貨幣不再信用

印錢、0息
要出嘅招都差唔多喺到，救唔到真係全球一齊爆

減就預左
但都唔好咁撚7
等堆議息先

先決條件除非疫情會好快好轉, 唔覺得樓會升, 今次疫情影響完全係超過大家現有認知, 完全估計唔到最後發展, 出現對將來信心危機

呢幾日同個同事去睇樓，根本無跌過，業主最多減5-10萬，睇樓仲要後面有幾組人排隊睇，連燈仔講樓市，有邊一年中過

屌

出絕招

Big 4 未過peak 已經炒緊人喇
一過peak

呢個周末成日見到 有人睇樓

特朗普歡迎美聯儲局在疫情嚴峻下採取進取措施

美國總統特朗普表示，歡迎美國聯邦儲備局在疫情嚴峻下，採取進取措施。特朗普在白宮記者會上表示，要恭賀聯儲局，帶來一則卓越的消息。特朗普形容，完全在意料之外，是一個驚喜。

2020-03-16 05:33:07 (2)

佢同人講多謝 做得好喎 咁都叫插佢一刀

係咪我撞鬼我放都有價冇市，元朗樓，我都減左一成，有人睇真係睇完全唔似有心買，我隔離啱啱放左減左2成

係時候出F-35B炸鳩中國

一睇就知你無買過樓，唔知出面個情況

oh sosad

咁代理加薪未？

睇開大型屋苑，樓齡無咁大，得d低層同差景觀先肯減小小

元朗。完！

無咁容易
仲有最後一步 戰爭轉移視線

咁係D樓又會狂升

瞓左幾多年？仲儲蓄率高，個人同家庭負債仲高過香港
仲發展中國家？基建飽和到鄉村都有高鐵
上年6既增速個個都質疑，你仲講增速高
中等收入陷阱都未過到，第一個要死就係新興市場

多左人睇樓都我都覺，但成唔成交到同成交價就唔知。
基本上香港己經回返反送中前六七成活動，你見上星期都係講緊班友去行山，但今個星期商場又好、街道又好都勁多人。

Teller永遠唔夠人用點會炒。
前線唔係死得好勁都唔會點郁，Back Office就危險D。

Yoho果堆大型屋苑無咩跌，仲係好貴
大廈，單棟，舊樓就跌1-2成唔出奇

Nominal係，實際無咁多，只係你既手中既錢同人工急速貶值

thank you so much!

想見識下一晚停二轉

個個當咗美國爆到同支那歐豬一樣
0息係幫製造業回氣，喺歐豬同支那生產力歸0時
得美國仲維持到產量
雖然0息黎得遲，但支那準備復工
美國唔穩住本土製造業唔通等支那成功殺完全球再扮救世主？

美金0%利息7000億，換晒港幣有1%利息

依家係全世界自我封國同封城，睇個衰樣起碼封兩三個月
你話冇國際貿易都可以用來內需頂
但而家連國家內都玩封城，即係連自己個經濟都冇得搞

其實啲人屌英國首相冷血，諗深一層其實佢係冇得揀，就好似支那要復工一樣
你唔夾硬推個社會繼續運作，經濟差時暴動都唔出奇，不如賭一鋪玩全民大煉蠱

爆就爆硬，想投資都係睇到夏天睇吓嗰瘟疫係點樣先

係有人睇樓，但業主要減好多先至有人買

有減咩
地產網都差唔多價

港匯已經爆升緊

咁睇
聯儲局咁做
隨時迫到全球今日聯手救市
淡淡睇路啦

巴打呢個咩app

今次有排升啦

人民幣跌！換定等疫情過後去call g

大部份貸款都係跟Hibor，好少減P嘅需要，個人就覺得唔會減

有機會
支那個特殊政治體制喺亂世入面真係比民主國家有優勢

D業主完全唔憂賣咁，唔肯減

如果支那明面搞得掂
仲可以輸出防疫物資

各國經濟差哂 到時應該好多國際爭住做中國生意 始終中國個市場 超大

當然，賤賣不如放租

歐美都唔掂，啲熱錢去晒A股同港股。支那又贏

Crypto 係另一選擇

成班連登級經濟學家

拿錢係解決個疫症咪仲好

其實我覺得死得仲慘
支那製造業靠出口外貿維持規模
呢家全世界需求減少加航運停晒
單靠內需消化唔到咁多生產
黎緊實有一大批工廠倒閉工人失業
國企會係大贏家
重返計劃經驗年代

講緊環球經濟隨時候係週期性衰退丶準備失業減人工
都仲覺得有排升？ 賣腎入市？

佢優勢在可以隨意國有化私人財產黎續命

你用中國以前同現在比，我用國與國之間比，邊個會準確d?中等收入陷阱中國係未過，但同時亦都未陷入，仲係係邊緣，要完全陷入咗先會係死得最快

侵侵真係上次已經知減息無用 點解唔調轉加息？ 一野加佢一厘睇你仲點跌

同理 外國一樣唔好過
但中國有內需 好似華為標籤自己愛國
谷內需 習總可以一句命令 叫人用國產
大幅減少外國野 除咗必需品

極權國家可行既操作 係多不勝數

要睇下提唔提高到內需，提高到佢就會贏

侵=經濟焦土大師
boris=抗疫焦土
維尼=唔驗
三大焦土勢力

年頭 已經講定今年有好多商品 有補貼政策
利誘人換電器換車

今次真係陷球剷黎 全球停擺

死啦 港美女都會升到仆街
我未溝貨呀屌

中国當年餓死幾千萬人都要輸出糧食，內需從來唔係共慘党關心

所以根本唔可以用常理去 覺得支那會爆
西方國家 做唔掂 做得差要落台
你要理人民感受
支那洗撚咩 佢壓榨完人民咪又係咁

呢D無底線既國家真係玩撚晒
全國14億人都係工具

唔知今次美國會唔會搞到流動性陷阱 係就大鑊了 冇招救市

記住成個中国都係為共產党服務，用西方價值去思考預計一定估錯

我就係你話睇樓既人
冇人減
好硬

講左好多年衰退啦，最大問題係香港點都要搵地方住，唔買都要租，公居屋唔會有份

而家跌700點喎師兄

所以你見到08 之後既貨幣貶值/ 或者係資產爆升

港樓就係例子。。結果就係後生仔/無資產既大部分人成為輸家。。反政府浪潮一浪接一浪

正啊！
侵焦土成功

某程度上無樓住 要屌7美國 因為自己次按開始玩QE
要全世界一齊QE 結果無樓既中下層 陪佢無限LOOP 係到低下層

廢老唔輸得，出QE頂住個樓市，到今時今日先爆算好野

上一次大升浪根本係外圍QE加本地政策助攻

原來以為QE出一段短時間就停 結果出完原來可以撐住個經濟
唔比佢衰退 結果個個為選票有意無意 都加大佢
唱好經濟 又谷一輪

如果Hibor跌得太勁，P rate 有機會跟住減

點解經濟差美金跌
商品(eg 金,油)都一齊跌？

咁啲廠本身都唔會返去美國開

游水嗰個係菲臘斯

因為美國經濟可以freefall，中國跌少少已經暴力托+唔比賣

講到中國無印銀紙？
講到炒樓，唔係中國落黎炒貴，點會咁貴？
仲有成個港共政府，中聯辦都有份炒樓，唔係點會炒到飛起？

人地美國QE係想d錢流入企業度做生意，但d人就借黎炒賣。
咁都有得屈

香港問題係無樓住 土地愈來愈少
唔似支那 外國 一線城市貴 我搬去其他城市工作 買樓
係香港根本無得點揀

另外, 以前既人多數都係同父母住 (傳統)
而家就結婚一定要2人世界 (買又好租又好)
即係原本一層樓就夠 而家要X2
倍化兼供應少 跌真係有難度
除非大量失業

美期同港股仲插緊
同埋無記錯12月已經形式上QE緊

另外, 以前既人多數都係同父母住 (傳統)
而家就結婚一定要2人世界 (買又好租又好)

你係咪掉轉咗
以前就真係有樓先結婚
而家大把婚後去男家或女家住
甚至好似拍拖嗰陣咁分開住啦

你望下dow先la

其實金融系統崩潰恐怖過實體經濟停滯
後者等疫症好返就好快會resume，銀行又大把水借出去恢復
前者企業明明無事都分分鐘比人拖到破產，出咗事個金融系統又借唔到水出嚟、仲要call loan填數

望你老味咩
美期咪跌停左囉

只計本地政策

賣地少丶無限制任由支那人拎黑錢入黎掃晒所有market segment既樓已經谷到爆樓市
加上果幾年好多有心人「吹風」個市
點會唔升

個問題係而家成個經濟衰退丶產業鏈開始斷
你剛需上車又如何？
你敢入市供樓？ 銀行又借？估值進取？

當然你公務員另計

人類歷史只係得金唔會跌

not QE4
其實全球經濟已經冇可能戒到QE, 爭在物極必反時反到咩程度姐

而家係好多年輕人買樓結婚，1球都唔洗已經上到車，大把人供得起，未計有4大長老資助

實體經濟停滯大鑊好多囉(當然係取決停滯幾耐)

佢應該睇咗上星期五收市個數

咪全世界都印囉
次按原本係要佢爆 唔救銀行 基金 由經濟周期跌
結果咪玩QE 印錢唔比經濟跌
炒樓 支那炒樓 香港人一樣炒樓 同炒口罩一樣
香港樓價咁高 唔係一個原因就做成囉

經濟停滯得耐就會伴隨資金斷裂金融系統自然就頂唔住

呢個世界有cfd

美國QE搞到全世界跟住QE
QE完啲錢有部分落咗去恢復經濟，但當資金需求唔大啲錢就會落咗資產市場

呢個唔係淨係香港嘅情況，美國十年大牛市得益嘅都係有asset嘅人，無asset嘅後生連通脹都跟唔上

我唔係話大陸人落嚟炒樓無影響，但係QE係要為全球資產泡沫負好大責任

好多人唔係供唔起，係認為唔值得

係咩 我父母個代 朋友父母都係 跟佢地父母住 途中有搬大屋
而家我D朋友 都係買樓2人世界 無人想同父母住
怕婆媳關係 女既怕要煮飯

又失業又供緊樓個啲呢

咁梗係唔係講數以年計嘅停滯
如果last到夏天就有好轉應該仲頂得住

邊一年買都係唔值得，係好貴，N年前已經有醫生話樓貴買唔起，問題住屋係必須品，唔夠住就要搬，結婚更加要搬，租樓咁on9，供得到點解唔買，除非訓街，孤獨終老

核爆/打仗都係利好香港樓市加入樓市塔利班一齊上連登鳩叫gogogo

係玩卵完

Big4 ?笑撚死人咩

負資產？
無樓既人只識講負資產

原本就快支爆，到時中共就任人魚肉。依家全世界一齊爆，中共反而可以出黎扮救世主

今次真係要好好把握，
改變人生1x年。

夏天D中小企收晒皮, 失業上左, 收入少左, 一樣可以衰退幾年,
所以真係唔好睇少實體經濟影響, 將因果倒轉左

支那仔打少陣飛機， 美國全方面發展水平均都領先全世界十年以上

諗下有幾多女肯 好似 向西聞記 咁
我3字頭 真係無物點識D女 肯
就算有 都勁想搬 好多婆媳關係

失業 點有錢租？

其實好似誠哥咁講，你能力負擔到又係自住既就幾時都可以買，為左投資既就要自己睇路，近十幾廿年快速升值唔代表往後都有咁既勢。

除左醫療?

上公屋啦 好易申請 多數人排2/3個月排到

失業率 10% 會點？

醫療水平睇你有無買保險， 淨計技術水平贏九條街

失業點供？

白痴仔
大劣人拎公屋就易

連登仔上年10 月至今年1 月投資回報係跑贏巴菲特
你話佢地識唔識啦

發生交通意外點供？中武漢肺炎點供？

理論上滯漲未出現過係完全發展經濟體上
如果老美玩到津巴布韋咁全球真係準備WW3
死一半到9成人就解決到問題，到時重新建立過經濟同人口結構（參考WW2)
不過今次WW唔知地球頂唔頂到

業主話：放租囉

我身邊都有朋友唔捨得比貴租買貴樓, 有埋B 都"分居"
再唔係, 有朋友為左長老幫手湊B而住埋一齊. 當然長老本身間屋超大
不過都係2人世界多, 不過論買定租

你父母係有能力選擇唔搬, 定冇能力被迫住埋一齊?
7x-8x年代, 都係有樓先結婚, 或者租住先為主 .... 上星期睇到尹光集鏗鏘說 (2019年), 播番80年代d 舊片都係咁既心態

日本?

呢d手法咁似14定15年大陸救市方法
日日放水日日跌

咁多野驚，建議一直租樓，連燈話就快樓爆，跌返2003年價錢先買

日本都係比美國當羊咁剪，最多叫發展經濟體
除咗美帝邊個控制到全球金融走向？ 所以先話佢係完全發展經濟體，基本上唔會比任何經濟體食住，佢用優勢食你又得，直接點爆對手經濟都得

經濟下滑咪樓價跌 買樓都係投資嚟，個槓桿高到 cash is king

意料之外的意外vs意料之內的經濟衰退伴隨既失業減人工
你分到嗎

信連燈無窮人，個個意料之內，估得到，分析到數據，呢個世界幾咁美滿

我親戚1家4口，1個人揸車做運輸養全家
排左7年幾都仲未有公屋
初初畢業睇住佢地20到尾3字頭，生完1個又1個
個仔都8歲……

希望出核彈

家庭應該唔駛七年，係咪因為生得太多攪到要排過另一條隊

試下美國唔qe, 中國印銀紙會唔會比世界各國圍屌?

唔係世界霸主帶頭印, 做細既邊敢印

而唯一共識係印出黎既錢唔會流去中產同低下階層度

所以美國用股市鎖返住d 錢, 華爾街fatfat

香港就用樓, 地產商fatfat

所以樓價貴背底原因係貨幣超發引致既貨幣貶值

所以點解支共咁怕黃色經濟圈
因為實體經濟，而且大部份民生野
個鏈由底層開始

好友仲盲目覺得個經濟體系其實係「震倉」
而家係大地震呀

某程度上因為QE, D錢多到要通圍走買資產
而大陸作為呢10年食住QE升得最快搵到最多錢既地方, 佢D錢梗係會走黎香港
伯南克呢一招QE係害3代人

張圖係咩黎，IB ？

得中國印唔會比人圍屌
係佢d人仔變廢紙姐

未必要WW3 有機會大家都去到最盡
組織真聯合國 全球一體
科技發展夠快 可以做到全球一齊投票
選全球總統 向國代表 統一電子貨幣
D 債咪清0

因為呢2 樣野都唔可以做跌市下既淨土

而且亦由大戶monopoly 緊。。點都要插低去

如果美金跌, 油同金升, 邊個仲信美元?

佢呢招完全係賭上全世界for bailout佢自己, 令到佢個任期好埋尾, 同埋好似成功救市咁
但實際上到今時今日18年次按個黑洞仲係存在, 再加埋QE set落既各種陷阱, 我認為黎緊全球都會經歷類似日本既失落十幾二十年
伯南克呢個case係一種警世, 應該立即立法針對當權者作既決策有無限追溯期, 違者當叛國論, 都算有個約束

Crypto currency 仲可靠，人唔可能無私心

冇咩可能你估玩Civilization ivilization 咩

08年係次按+CDS爆煲, 雷曼收皮搞到金融體系接近停擺, 咁央行出招QE買債接貨幫D銀行float住, 在一大堆人炒燶爆倉破產後, 咁仲有辦法解決金融體系資金連中斷的問題

上次金融海嘯並無傳道至實體經濟導至大批實業破產, 就算美國商業銀行, 三大車企都有政府出資入股頂住渡過難關, 生產力及需求仍在生意照做, 實體經濟基本無大傷死唔去, 之後S&P不停升成就美股10年牛市

但今次係實體經濟受重傷, 唔淨只生產供應鏈受阻, 消費/旅遊/航運業都因防疫隔離需求大減, 本以為捱到春未就冇事, 但而家連中東熱帶地方都爆, 即係可以玩足一年甚至永遠, 不單止本已經濟疲弱嘅日本同歐洲食到應, 支那又距離支爆又走近一大步, 以後全世界都要適應冇社交活動, 冇學返, home office, 冇得行街食飯旅遊嘅新常態

即係咁, 你當以後全世界經濟活動因為疫情長期收縮1-2成, 大把公司營收會跌穿breakeven point圍唔到皮, 個PE都一定跌到PK, 如果而家S&P個PE仲有15倍, 咁你factor in之後嘅利潤損失, profit同PE要再跌到1-2成, 咁美股現價比PE預期仲係高出一截.

印錢紙, 0利率, 係無法消滅武漢肺炎隻病毒, 亦無法醫好D病人及中斷感染鏈, 對經濟呢講只係好過冇咁啫.

又黎炒

睇嚟只有等解藥量產或者疫苗出嚟先至救到經濟

去到ww3 先無可能 全球背後都有金主
ww3 連金主都有機會被洗牌 甚至玩完
點有可能ww3 太冒險
ww1,2 都係要有戰爭狂人 先做到
但而家訊息發達 有狂人出現大家都會打佢落黎先

支那 係最危急既時候拎隻疫苗出黎

習總正式成為救世主

13-15年果陣hibor 0.5樓下p rate都無減過

咁飛斯係邊個

H跟既話
大概幾耐會跟住減

但當一個極端會去另一個極端
FED 主席會變成鬍鬚波叔之流, 乜都唔做

你h按個h每日都跟緊

一係適應新常態, 大家日日戴口罩, 少出街少消費不旅遊慳D使, 咁咪啱晒班環保左膠囉, 有何不好?

一係學英國肥John玩herd immunity, 全民感染即時攬炒, 長痛不如短痛, 一次過死過百萬人, 就好似當年歐洲人去到美洲新大陸咁, 最後全球得英國人有免疫力.

無佢 支那都唔會發達咁快
熱錢無地方去 去哂支那

呢排輸都輸小過巴菲特la
又贏

有錢佬你同佢定，人地有智囊團同佢諗點保留經濟實力
其實人口過度澎漲引發嘅問題過去廿年已經存在，好似各國幫非洲班人吊命其實已經違反咗自然定律

當資源短缺就會打杖，人性嚟，打完人口減咗無死嘅人就資源充足同發展。WW2世界快速發展就係咁嚟

隻武肺 會復發 你免疫力一差佢就返黎
完全寄生係人體 而家只有疫苗一種方法

Sars都未有
呢隻集幾隻毒大成（一半以上都未有解藥）真心覺得解到？

根本愛滋病
挽下手根本有人中招冇發出嚟（可能佢個人一d基因等不知名原因）
醫學界對佢病毒成個面觀係完全冇大頭緒

唔覺得wor 根本世紀疫症

咪英超曼聯左翼

中淫獸個有o的plan保證回報有3%以上, 睇下點達標

講得唔好清楚
即係而家封頂位係2.5
咁H跟住跌過2.5
按揭個利息就會跟住減
假如我準備做按揭
佢俾我個H按利率係即日定係還款果日hibor

lol條魚呀

根本係 人類清除計劃黎
老弱傷殘死先 身體好既可以頂到有疫苗

拆息每日攞一次數 (上午11點) 逐日計息

QE係令到全球資產上升

但香港樓價貴既主因，必定係港共政府同背後既中共。
香港年年做到No1，你怪美國佬，唔怪港共

咁問題係 點解放寬之後又無爆升嘅
幾十萬上到車 應該一早爆升啦

留名

係財經台嘅連仔姐 其他就算啦

WW2後係咪真係因為人口少咗而快速發展先？
Baby boomers推動世界發展又算唔算推翻人口過多導致戰爭？
又，非洲嘅人口膨脹同歐美亞博奕有咩關係？
嗰啲不嬲都係有閒錢先救，無閒錢就由你死

再撐唔住就崩潰樓爆，仲笑

無可能會減，再減P香港銀行收硬皮
人地營運間銀行都係靠借出存款……

未來5年，所以銀行股收硬皮

保險狗都好信，個撚個攞最多數個一個月當平均月薪周圍吹

點笑得落……

出邊除左街坊餐廳，日用品商店
間間都變死城
果到講緊大拿拿幾十萬至100萬打工人口

你睇下50萬人一齊同時失業，政府稅收都玩撚完
宜家講緊起碼2成幾人失業……

除非全部公屋撚，否則會變成民怨
仲要加埋民建聯班 智障 又推23條，政府三師十幾局班智障 打救 市民

大家準備又開拖，坐爆香港監獄

買政府年金果班都on9

宜家香港政府免2萬稅，唔係免稅額
below 4萬月薪+1個60歲以上老人家
1蚊稅都唔洗交

買年金為左免稅?

仲要年金要65先開始比返你
你55歲買都可能回本……
你20幾歲仔唔買，你留筆錢買下股票，做下銀行定期，分分鐘變成你救命錢
玩下手賺得多過on9年金

要講中等收入陷阱巴西印度危過中國好多

佢地依加仲有得笑就比佢地笑下啦

訓左好耐？

有QE唔驚信政府
嚟喇QE金手指
08年之後邊個政府唔識QE救巿
開衡印錢機=沒事

全世界未屌鳩佢咋 過到今次佢仲係呢個世界先算

師傅，上邊有張圖咪比你睇到囉，美國高負債過中國唔係今日既事，美國高負債都講左30年啦，出左事未?
但係個趨勢你有無睇阿? 美國係一直向下，中國係急速向上，仲要轉形未轉到，失敗風險幾咁大阿

你睇下#97問緊乜先啦，家陣係到爭第一咩

瞓左幾耐丫？ 所有儲蓄一早畀樓價消耗曬啦

仲拎返廿年前儲蓄高呢個pt黎講

搞鳩佢果個比左膠同有錢佬搞

問題美國人唔鍾意儲錢哩樣真係神仙都難救

歐洲，美國如果半年搞唔掂，消費急跌、投資又冇洒
印錢都冇用
08年有用係因為d人驚銀行，保險公司執笠、印錢，政府擔保可以回復信心
今次唔係你印錢，d人就會增加投資同洗錢 ，時間一耐、好多公司都頂唔住要執

都話國與國之間比較，我夠想支爆啦，但討論唔係為反而反，對比其他歐美國家，支那既儲蓄率依然係較高，趨勢果d廢話黎，依家係當下依一刻出現問題，而依一刻支那既儲蓄率係比較高，所以係其中一個因素導致對支那影響較細

外資唔係on9架，如果支那過份用人為操作影響中國市場，佢地係會走人架，問題係依家係客觀條件下，大家相信現況係對支那影響比較細

睇睇下就識啦 你入黎財經台都唔周圍學野 你睇多幾個po就邊查邊明 我都係咁

唔派銀行唔買債券
直接派美國人
7000/3
每人2333美金增加消費
08大部分去晒華爾街班粉腸炒上炒落

支那而家人均債務率係13X% 詳情自己google
相反歐美都無咁高

IMF 2017 中國儲蓄率係47%
美國經濟分析局公佈的數據顯示，2018年底，美國居民儲蓄率為7.6%

無論點支那都係較高儲蓄率
之前侵侵搞到美國最長政府停擺35日 公務員無出糧
即刻無錢開飯

經濟差邊個會爆先 可想而知

美國都弱我想問下咩先叫強

全世界失業？
全世界訓街？
一句失業你apply哂所有野？
失業無錢食飯，失業無錢撘車，失業無錢交水電費

所有公司要執？

操控市場

梳囉

滙豐維持最優惠利率於5厘不變

符合個人預期

你搞清楚主次先
FED會驚總統？

唔係18號議息咩？
咁大鑊 玩完了

美元指數仲起98，大眨？

星期五收市就知
呢嫁最緊要係出口術
好過印錢

買左唔過五年個D 除非係公務員個類, 否則腳震震

連登仔話唔樓爆就唔爆架

明明供樓最緊要有收入
家下預期收入都成問題仲堅持唔會有影響
供緊既繼續自我安慰

今次唔好發夢自由行打救
1) 運動得罪大陸，大陸都唔會想放人黎
2) 大陸人自己都唔掂，落黎最多走水貨
3) 外國大爆發，需求無左8成，大陸廠開工都無人要貨
4) 靠本地消費係無可能，本地人點消費都頂唔到幾十萬人既工資
（當新設20萬人經濟，每人人工1萬，全港200幾萬打工仔，即係每人每月要 額外 洗1000蚊落果20萬人既商店）

唔係無，係有疫苗但無病人去試。
sars 死得太快

大家憧憬阿爺大手買香港樓
現實係有錢都買武器維穩 包括打鳩香港人

WW2係
當然戰爭係科技之母唔使講
你可以想像下一百個人分50人資源 定 30人分50人資源會更推動到社會發展，而且留落嚟嘅人技能變得珍貴，搵錢更易、社會流動性大增，人有希望同上流機會社會發展當然更好

非洲只係一個例子，除咗developed countries 外大部分國家都有人口過多問題

個個都話自己供斷架，按樓一開二

如果0息
H按 p按 會交少左定點？
如果而定買樓低息抵定唔抵？

動物試階段，講唔上成功研發

舊年玩到咁大, 好多公司已經好辛苦咁頂左一轉, 而家呢一次肺炎係幫你地清埋個袋, 舊年個轉大家成功咁趕走自由行, 但係好似唔係好多人有唔再靠大陸既自覺, 而要靠自己domestic demand
香港有無呢?
爭取完攬炒完, 條路點行其實連登仔唔係好多人有答案

提出問題 但好少人盡力去解決問題🙂，師兄 靠自己就算啦，唔好指望別人

醫管局員工福利， 一定要P plan

學賭神
一門牌分十六份，收十六份錢

自求多福 共勉之

難得一見的有心留言， 問連登仔之後經濟點算， 佢一係吊你係港豬，唔識自由既重要，一係就屈毛， 話你收pr公司錢。

失業 自然訓街
租霸 仲講水電？食二手飯啦
傻仔 地產打手

其實淨係講儲蓄率會完全忽略咗啲錢去咗邊, 最重要嘅係要睇返銀行負債率. 舊錢長期放咗喺度 Dead Money. 銀行係會 ( 有限度 ) 借出去.

非常鍾意呢個比喻.

我邊part係打手
On9 仔
講到世界末日咁

你個logic係全港都要執啦

好難咁樣比較, 所有嘅金融產品 Chain 都一定最尾會有一啲實體. 地產, 石油, 能源 etc.... 而且今次實體經濟嘅規模, 暫時可以見到將會 超過之前金融體系嘅規模...... 實際去到幾慘真係冇人知.

有邊次洗倉唔係比人講到世界沒日咁

航空業基本上死晒, 因為一直以來航空業都係要講求來回問題. 有人去有人返, 㗎飛機始終都要比回程. 淨係死咗單邊唔單只係冇咗一半咁簡單, 另外一半路程都要加價.

上一次船公司話冇貨櫃或者船係油價大跌嘅時候, 佢哋攞晒去買油. 而家仲話所有貨櫃停晒喺中國, 同樣原因因為有入無出.

零售變咗死城, 當然香港暫時都未去到 SARS 程度, 但係法國同意大利都開始第一次感受下. 政府唔解決鋪租問題之後就會產生之資金斷裂問題, 呢個問題大陸已經開始緊. 叫人唔好外出即係唔好消費, 都仲未講渣的士嗰啲. 同埋交通業.

餐飲業已經出現問題, 美國有啲餐廳準備結業.

基本上同一個道理可以放喺任何一個行業嗰度. 啲人唔郁, 即係死城, 銀紙就會唔郁, 經濟學家最擔心嘅就係 Money Flow 停頓. 印幾多錢都冇用. 連鎖效應包括 債務上還問題.

然後最撚慘係乜嘢? 我哋本來就已經 QE 到盡晒.... 08 QE 就好似癌症, 不斷食藥. 我真係唔知我哋仲有啲乜嘢 Tools 可以用. QE, Low Interest Rate 令到好多行業 Margin Rate 相繼下降. 反正借錢平可以 Cut Throat compeition. 海運行業之前已經係咁樣令到韓國嗰間 Hanji 執笠. 一個二個其實係靠炒賣 Asset , 最主要係地產. 最差嘅情況下係 Market Revaluation , 全球地產泡沫.

雖然講緊嘅係最差情況, 但係美國同歐洲而家嘅做法, 會發生真係唔出奇.

到時就真係冚家剷泥齊種樹.

香港應該唔會死住
仲有好多人行山 出街

1 每日150 都大把人爭住落黎
2 唔掂就唔會宜家都仲係成條街都係大陸人

又係嗰句, 好彩香港人肯戴口罩.....

上面講緊嘅例子係講緊外國 .....

咪低能啦
每日150係落黎做野落黎住公屋
香港打工1個月有1萬幾千，點都好過大陸打工每個月得幾千銀，仲要交大陸稅，7除8扣實袋2，3千銀
果150個單程證係同工人姐姐無分別……

第2個point仲低能
宜家係香港既大陸人係落黎避難，除左飲食，有見佢地大手掃水貨，掃金掃銀掃珠寶首飾同衫咩?

大陸自從2015年完成打貪，2017年化妝品零關稅之後，已經殺左大半金銀珠寶鐘錶，化妝品
之前仲落黎買果班係買信譽，買香港品牌
香港金價係西價，大陸金價係西西西價

望下珠寶首飾，鐘錶公司，SASA業績你就明白
大陸支大水喉已經大縮水
加埋運動果排嚇走左果堆中低端大陸人，賣衫果堆人業績差左幾多有眼睇

其實香港都進入緊呢個階段
不過唔係疫情引發衰退
係倒轉失業引發衰退

香港太多行業係靠外來旅客，資本流動去支撐就業市場
香港講到口臭既金融業，都因為陷球爆拖累融資市場（IPO）及股票市場

金融，旅遊，運輸全面崩盤，引發大家大失業既預期
當大家都預期經濟差，有機會/已失業，就會收縮開支，減少洗費

外國係stage 1
香港係stage 2

2019年個次減息
根本就係係TRUMP壓力下先減

兩睇

QE同放水對抗金融系統崩潰 咪係最有效 因為市場缺流動性 放水正正幫到呢樣

但好似咁次咁 係因為疫情 你QE幾多 都幫唔到疫情好轉

根本痴左線...經濟最好個陣狂減息狂加國債

2015年都好多人睇支爆
又係打左好多篇好長既文講點死點死
結果點.....?

我回都無回佢
大陸廠而家日日俾buying office捽爆個貨期
無貨出都up得出，證明係9up

話時話，大陸廠宜家出到貨未?
想知大陸復工情況
但係大陸新聞太西，信唔過